\documentclass{recours}

\titre{Panneau indicateur}
\classe{TSI 2}
\chapitre{Modélisation des actions mécaniques (Actions Réparties)}
\type{DM}
 
\begin{document}
	
	
	Un panneau indicateur – figure ci-dessous – est soumis à son propre poids et à l’action du vent sur sa partie rectangulaire. 
	
	Le poids linéique des montants OA et AB est $\vec q = -q \vec y$.
	
	Le poids du panneau CDEF est $\vec P= -M \cdot g \cdot \vec y$
	
	L'action du vent sur CDEF est représentée par une densité surfacique d’efforts $\vec p = -p \vec z$  ($p$ constant)
	
	\begin{multicols}{2}
		\image{img/panneau.png}
				On donne les valeurs numériques suivantes
		\begin{itemize}
			\item OA = 7,5 m
			\item AB = 3 m
			\item DC = 3 m
			\item DE = 4 m\\
			\item $q$ = 750 N.m$^{-1}$
			\item $p$ = 500 N.m$^{-2}$
			\item Poids du panneau : $P$ = 7000 N.
			\item E=210 GPa
			\item G=81 GPa
			\item $R_{e}=350$ MPa
			\item Section du montant
		\end{itemize}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\draw (0,0) circle(.9);
			\draw (0,0) circle(1.2);
			\draw[<-] (45:.9)--(45:2)node[above right]{$\diameter 160$}--++(1,0);
			\draw[<->] (45:.9)--(180+45:.9);
			\draw[<-] (90+45:1.2)--(90+45:2)node[above left]{$\diameter 200$}--++(-1,0);
			\draw[<->] (90+45:1.2)--(90+180+45:1.2);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}

		\end{multicols}
		
		\question{Calculer le torseur d’action mécanique en O du sol sur cette structure.}
		
		Pour la suite, on considère pour seule action mécanique sur la potence ]O,A[ $$ \{\text{sol} \rightarrow \text{structure}\} = \tc{O}{0  & 54\,000 \\ 7 875 & -30\,000 \\ -6\,000 &38\,375} \text{en Newton et en m}$$
		
		\begin{rem}{Repère local}
			Lorsqu'on étudie un poutre, on définie un repère local qui correspond à l'orientation de poutre
			
			Ici, cela revient à poser $\vec x$ vertical vers le haut et $\vec y$ horizontal vers la gauche. Soit :
			$$ \{\text{sol} \rightarrow \text{structure}\} = \tc{O,R_{poutre}}{7875  & -30.10^{6} \\ 0 & -54.10^{6} \\ -6000 &  38,375.10^{6}} \text{en Newton et en mm}$$
		\end{rem}
		\question{Calculer le torseur de cohésion le long de la potence ]O,A[}

		
		\question{Vérifier que la poutre soutient la charge au critère de Von Mises. Calculer le coefficient de sécurité le cas échéant.}
				On considère la poutre AB indéformable
		\question{Calculer la position après déformation du point A}
		
		\question{Calculer la position après déformation du point B}
		
		%On suppose le panneau CDEF indéformable
		
		%\question{En déduire la position finale du point F}
	
\end{document}
